\documentclass[oneside,12pt]{wipb}
\usetikzlibrary{mindmap,trees}%dla diagramu Computer science mindmap
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bm}
\usepackage[english]{babel, fancyref, cleveref}
\usepackage{url}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{array}
\usepackage{courier}

\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{equation}{subsection}
\counterwithout{equation}{section}


\newcommand{\pvec}[1]{\vec{#1}\mkern2mu\vphantom{#1}}

\katedra{Biometrii}
\typpracy{ %magisterska
           inżynierska
         } 
\temat{Skeletal Animation Using Inverse Kinematics in the Unity Engine}
\autor{Łukasz Jan Białczak}
\promotor{dr inż. Adam Borowicz}

\hypersetup{ %wpisy w pdf info
pdfauthor={Łukasz Jan Białczak},
pdftitle={Skeletal Animation Using Inverse Kinematics in the Unity Engine},
pdfsubject={},
pdfkeywords={Praca dyplomowa},
pdfpagemode=UseNone,
linkcolor=black,
citecolor=black
} 
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\chapter*{}
% \noindent\textbf{Animacja szkieletowa z wykorzystaniem kinematyki odwrotnej w silniku Unity}

% W klasycznej animacji szkieletowej kości reprezentowane są za pomocą pewnej
% struktury drzewiastej obiektów. Wykonywanie sekwencji animacji polega zwykle na
% aktualizacji parametrów tych obiektów (położenia i orientacji kości) w porządku
% od korzenia do liści. W przypadku kinematyki odwrotnej, jak sama nazwa wskazuje,
% porządek aktualizacji jest odwrotny tj. od danego liścia do określonego węzła
% nadrzędnego. Metody te pozwalają na proceduralne tworzenie sekwencji animacji
% umożliwiających wierniejsze odzwierciedlenie interakcji animowanego obiektu
% z otoczeniem bez konieczności ręcznego "wypalania" sekwencji animacji. W ramach
% tej pracy, autor zapoznał się z teorią i literaturą na temat animacji
% szkieletowej i kinematyki odwrotnej, a następnie zaimplementował aplikację
% demonstracyjną w silniku Unity. Aplikacja ma na celu porównanie animacji
% "wypalanych" z animacjami tworzonymi z wykorzystaniem kinematyki odwrotnej.
% Zostało to zrealizowane na przykładzie czworonoga, i sekwencji animacji
% człowieka. Wyżej wymienione techniki są porównane pod kątem efektu wizualnego
% oraz wydajnościowego. 

\noindent Subject of diploma thesis

\noindent\textbf{Skeletal Animation Using Inverse Kinematics in the Unity Engine}

\begin{center}
    SUMMARY
\end{center}

In standard skeletal animation, the skeleton is represented by a tree-like
structure of transforms. Animation sequences are typically performed by updating
the position and rotation attributes of these transforms in order, from the root
to the leaves. When applying inverse kinematics to skeletal animation, the
transforms are updated in reverse order, starting from a leaf and then working
back up the chain to a selected node. This allows for a procedural approach to
creating animation sequences which better reflect interactions between an
animated object and environment, without the need to manually bake the animation
sequence. For the purpose of this work, the author analyzed theory and
literature concerning skeletal animation and inverse kinematics, and then
implemented an application in the Unity engine. The aim of the application is to
compare baked animations with procedural animations which make use of inverse
kinematics. This was demonstrated using examples of a spider, and a human
character's animation sequence. The two animation methods were compared in their
visual quality and performance.
\thispagestyle{empty}

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{empty}}
\thispagestyle{empty}
\setcounter{page}{0}
\pagestyle{plain}
\input{introduction.tex}
\input{related_work.tex}
\input{tools.tex}
\input{inverse_kinematics.tex}
\input{experiments.tex}
\input{conclusion.tex}


% \nocite{*} %wszystkie wpisy w bibliografi
\bibliographystyle{IEEEtranS} %{latex8} posortowane wzgledem wystepowania
\urlstyle{same}
\bibliography{bibliografia}%

\listoffigures
\listoftables
\lstlistoflistings


\end{document}
